美國薩德入韓合理合法 打擊了中國囂張跋扈的邪惡野心

美國薩德入韓合理合法 成功打擊了中國囂張跋扈的邪惡野心 俄羅斯也無權阻止韓國防禦朝鮮
韓連潮：薩德入韓合理合法
2017-03-12

本周一，兩台薩德反導系統發射架抵達韓國，比原定計劃提前數月進行部署，進一步引發了北京政權的強烈反應，加大了一系列的報復措施打擊韓國，讓東亞局勢陷於更不確定的狀態。

眾所周知，薩德反導系統純粹屬於防禦性武器，針對來犯彈道導彈在末端高層區域進行防禦。美國一再表明此舉不是針對中共，不會對地區其他大國構成威脅。美韓之所以提前部署薩德，完全是因為朝鮮的金家王朝一意孤行，頑固不化，執意推進核計劃造成的。金家王朝近年來不斷進行核試驗和導彈試射，已經掌握原子彈、氫彈及其小型化技術，並具有潛射導彈的能力。朝鮮還在加緊開發射程可達美國本土的洲際彈道導彈（ICBM），多次揚言要對美日韓實施先發制人的核打擊，要讓敵國城市「灰飛煙滅」。

3月6日，在美韓正舉行聯合例行軍演期間，朝鮮又向日本海發射了4枚彈道導彈，落入日本的專屬經濟區及其附近海域，可見，金家王朝的核武威脅是該地區面臨的迫在眉睫的安全危機。

面對一個喪心病狂、失去理智、充滿敵意的獨裁政權，任何一個正常國家都會積極採取防範措施，保衛國土，保護人民，防止敵國的突然襲擊。美國根據條約履行義務協助韓國在本國境內部署薩德反導系統，旨在保障韓國安全，保護美國駐韓的近3萬名官兵，完全符合常理。

即便朝鮮的真正動機是通過核計劃引起美國注意，達到與美國政府直接談判的目的，但其幾近瘋狂的言行表明朝鮮的核威脅不是虛擬，而是真實存在的事實。誰也不敢保證，一個用高射炮「炮決」打盹頂嘴官員、弒殺叔父兄弟的獨裁者的戰爭叫囂只是虛晃一槍。然而，一直通過不同方式（包括提供核技術）幫助朝鮮開發核武器的北京卻不能實施影響，消除朝鮮核威脅的陰影，反過來倒打一耙，指責別國為了自身防衛而採取的措施威脅了它的安全。這似乎太霸道，太強詞奪理了。

一個國家在其境內建立自己的防務是一國的內政，別國不得指手劃腳，說三道四，這是國際法已經確立的原則。聯合國憲章還規定了一國受到緊急非法侵害時，擁有自衛、自保的權利。同時，還規定了他國可以予以受到威脅的盟國軍事援助，並在該國遭受攻擊時，實施集體自衛。因此，薩德入韓也符合國際法的規定。

中共一直利用這個國際法原則來為自己在南海礁島軍事化辯護，聲稱在自己的國土上「部署必要的國土防禦設施是完全正常的」。既然在領土所有權尚有爭議的南海礁島的部署防衛設施都是正常的，韓國在自己絕無爭議的國土上部署薩德自然更是無可非議了。

北京反對薩德入韓的主要理由是該系統配置的X-波段雷達可以全天候監控中國和俄羅斯領土，對其彈道導彈構成威脅，破壞了亞太的戰略均衡。

這個說法站不住腳。

首先，薩德打擊單元並不對中俄的彈道導彈構成任何威脅，因為這個防禦系統只是用於攔截短程和中程彈道導彈的末端防禦系統，主要針對戰術彈道導彈。由於它擊毀入侵導彈的範圍和高度有限，對於從中國本土發射的洲際彈道導彈沒有攔截能力，因為中共洲際彈道導彈經過韓國薩德防衛區時仍處於上升階段。同樣，韓國薩德系統對朝鮮發射的洲際彈道導彈也同樣無能為力。

其次，薩德配置的X-波段雷達的確有較強的探測功能，部署在韓的薩德系統監測到的數據可以迅速輸送到美國本土彈道導彈防禦系統，增強美國對朝鮮發射的洲際彈道導彈的攔截能力。但是無論薩德入韓與否，美國已有足夠的監測中俄洲際彈道導彈的能力，包括早期預警。例如，美國已經在關島部署了薩德系統，在日本部署了兩套AN/TPY-2雷達系統，其功能強大到可以在幾百英里之外監測鎖定一個壘球場上擊出飛往空中的多個棒球，並可以及時指導球員精準佔據位置接球；另外，美國還在亞太其他地區擁有若干船載雷達和功能更為強大的陸基雷達。即便部署在韓的薩德系統或許會略微地改善美國對中俄洲際彈道導彈早期發射的預警，但不可能根本改變大國間核威懾戰略均衡。這是因為洲際彈道導彈的飛行速度快，加上彈載突防技術的發展，干擾雷達測判，增加攔截難度。

第三，薩德系統的雷達功能是可以調節的，它有兩個配置制式：末端制式和前端制式。在前一制式配置的情況下薩德雷達只用於發現、獲取、跟蹤和區分處於下降階段的彈道導彈，而前端制式配置則可監測上升階段的彈道導彈。美方多次表示部署在韓的薩德系統會按末端制式配置。在該制式中，X波段雷達只有600公里的探測範圍，可以覆蓋朝鮮，但不能深入到中國。

綜上所述，可見薩德入韓不會影響北京的洲際彈道導彈的打擊能力，打破戰略平衡。中共不敢在這個問題上與美國正面衝突，而拿韓國當出氣包來打，說明它底氣不足，言不成理。

同樣，俄國聲稱薩德入韓違反了俄美雙方簽署的《新削減戰略武器條約》有關戰略武器保持「必要平衡」的條款也不成立。除了前面提到的理由，儘管《新削減戰略武器條約》中對「戰略武器」沒有定義，但條約第三條列舉了各項戰略武器，其中並不包括薩德系統。

中共御用網路寫手周小平建言習近平中央以戰止戰，要像美國1960年代採用強硬措施迫使蘇聯撤除部署在古巴的導彈的做法阻止薩德落地韓國。顯然周小平的功課做得不紮實，沒有搞清楚蘇聯在古巴部署的是攻擊性SS—4彈道導彈，這款導彈射程達4500公里，可對所有美國城市進行核打擊，而預警時間只有5分鐘。部署在韓國的薩德是防禦性武器，只用於擊落侵犯韓國領土的戰術彈道導彈。薩德和SS—4彈道導彈之間沒有可比性。

中共養虎為患，現在是騎虎難下。它想通過反薩德入韓來轉移視線，推卸責任。如果繼續袒護金家王朝，用薩德說事，拿韓國撒氣，朝核這塊石頭搞不好會砸在中共自己的腳上。

作者ams9 (大發利市)
看板Gossiping
標題[新聞] 慎防北韓挑釁 南韓國防部：薩德部署擬在大選前完成
時間Sat Mar 11 21:12:37 2017

ETtoday

慎防北韓挑釁 南韓國防部：薩德部署擬在大選前完成

ETtoday > 軍武 > 國際 2017年03月11日 19:24

國際中心／綜合報導

南韓前總統朴槿惠被彈劾後，儘管有在野黨主張稱，應凍結過去政府做出的錯誤外交安保政策。但韓國防部10日仍表示，韓美兩國將按照計劃，在2個月以內將「薩德」系統完成部屬。據韓《中央日報》報導，此訊息表示，部屬薩德的程序，不會因為5月9日的總統大選而遲。

南韓第一大黨共同民主黨黨魁秋美愛表示，由於總統已經下台，如今南韓政壇應該不分在野黨與執政黨，所有政黨都需負起責任；而代總統黃教安如果不主動請辭下台，將會立即凍結所有舊政府的錯誤外交安保政策，和凍結舊政府的放棄民生政策。

民主黨發言人尹官石稱，南韓在這段總統空窗期中不宜有新政策的產生，而薩德系統原本的規劃是在今年末完成，如今卻要提前進行部屬，這已經超出代總統黃教安的職責權限。

韓國防部相關人士對此則表示，薩德系統是對於朝鮮核威脅的防禦手段，目前韓美兩國仍會按照先前程序，在2個月內加緊腳步完成部屬。報導稱，兩國已經決定，會在4月中旬以前，運送如雷達與攔截導彈等薩德剩餘的設備到達南韓本土，並會趕在5月9日總統大選前完成組裝與部屬。

南韓國防部部長韓民求10日則表示，北韓可能利用南韓內、外局勢的「不穩定」進一步發動挑釁，軍方應保持戒備，並加強監視。平壤當局近日已經多次試射彈道飛彈 ，引起中美日韓等多方關注。

南韓近日因部屬薩德引起中國不滿，又有北韓頻頻試射導彈挑釁，如今總統遭到彈劾，可說是內外局勢都相當不穩。南韓總統大選預計於5月9日選出，屆時新政府會如何收拾外交殘局與分裂的政壇，備受國際關注。

作者CCTing (逃難回來囉,水有毒)
看板Gossiping
標題Re: [問卦] 薩德都叫好了 韓國不裝是把美國當王八蛋?
時間Sun Mar 12 00:36:43 2017

不可能不裝的
如果不裝
美軍會撤離南韓的
南韓到最後會求美國人留下來的
裝薩德都不是為了防範北韓對南韓攻擊
是為了美國的利益

但是美軍要同時在維持南韓與美國的利益
韓國人不可能只要求美軍駐守保護 然後又不願意分擔義務
除非美軍變成南韓特聘的傭兵
所以這兩個綁在一起

比較聰明的做法是問看看
可不可以裝薩德外加上買鐵拳系統
以色列的鐵拳系統超級適合放在首爾的

可惜非賣品

不具名
2017年3月12日
朝鮮這個國際社會的麻煩製造者，之所以能一再變本加厲的威脅國際社會，就是中共多年來暗中操縱和扶持的結果，中共大搞兩面人手法，一面聲稱配合國際制裁，一面與朝鮮暗通，背地裡提供物質和技術支持。韓國出於迫在眉睫的國土防衛需要，引入薩德也屬順理成章，卻讓中共如此跳腳並抓狂...不錯，薩德的作用不僅在於，更可以探測和監視中國內陸腹地，薩德的部署可以說是美國對中共多年來姑息養奸行為針鋒對對的反制，許你中共搞陰謀，就不許美非搞陽謀？佩服韓國捍衛國家根本利益的勇氣和決心佩服美帝的深謀遠慮，這世界上大概不會有第二個國家有這樣的能力和實力敢與中共叫板...中共一直稱美帝為“世界警察”，但不得不承認，這個“世界警察”是的人間正道，希望你們持守住自己的核心價值，用好手中的力量，那來自上帝的力量！有朝一日同某邪惡軸心交戰時，對於一切反人類的獨裁者，支持和維護獨裁者，執迷不悟者，裝睡不醒者盡可斬盡除滅 /轉

韓連潮：薩德入韓合理合法

川普嚴厲警告北韓：射導彈將有「慘烈後果」
更新時間 ： 2017-03-09

3月6日，朝鮮向日本海發射四枚彈道導彈，對此美國總統川普致電韓國代理總統黃教安時，威嚇朝鮮：後果非常慘烈。圖為川普在白宮與他國元首通話。

朝鮮日前再度挑釁國際社會，向日本海發射四枚導彈。美國總統川普在致電韓國代總統通話長達20分鐘，並在電話中向朝鮮發出警告，其發射導彈將面臨「非常慘烈後果」。川普還表示，朝鮮的威脅已經進入新階段。

「川普很生氣 後果很嚴重」

3月6日（週一），朝鮮再次違反聯合國決議，向日本海發射多達4枚彈道導彈。對此，多個國家在第一時間發出譴責與批評。

針對此事，美國總統川普分別與日本首相安倍晉三（Shinzo Abe）和韓國代總統黃教安（Hwang Kyo-ahn）通電話。

韓聯社（Yonhap）報導，川普與黃教安共通話20分鐘，電話中，川普強調了使用軍事方法回應朝鮮彈道導彈威脅的重要性。

針對朝鮮3月6日再度發射4枚彈道導彈，川普表示朝鮮的這一行為將帶來「非常慘烈的後果」（very dire consequences），華盛頓將與首爾和東京政府緊密合作，防護地區安全。

英國《衛報》報導，在與安倍晉三的通話中，川普說，朝鮮的威脅已經進入「新階段」，美國100%的與日本站在一起，同時希望他的話能夠經安倍晉三，傳遞給全日本人民。

安倍晉三則告訴川普，東京願意承擔「一個更大的角色、責任，來加強盟軍對（朝鮮）的威懾。」

3月7日（週日），朝鮮表示，其導彈的預設目標是在日本的美軍基地。

（責任編輯：任浩）

自由限時批》「薩德」會因南韓總統換人而生變嗎？！
作者： 自由限時批 | 2017-03-10 17:34

朴槿惠的彈劾下台，南韓須在60天內舉行總統改選。今天南韓民調機構Realmeter最新的民調顯示，呼聲較高的候選人依序是：文在寅（36.1%）、黃教安（14.2%）、安熙正（12.9%）、李在明（10.5%）和安哲秀（9.9%）。除了代總統黃教安，其餘四位候選人對「薩德」的態度都趨於中立偏反對傾向，使得正在進行部署的「薩德」終端高空反飛彈防衛系統（THAAD）部署，是否生變？備受國際高度關注！

朴槿惠的彈劾下台，南韓須在60天內舉行總統改選。正在進行部署的「薩德」終端高空反飛彈防衛系統，是否生變？備受國際高度關注！（EPA）

而此亦衝擊朝鮮半島的軍事經貿發展，以及美中關係和亞太局勢的安定，在在影響世局的牽引效應和變化。照理說，北京既已在聯合國安理會表明反對北韓發射飛彈和擁核（王毅外長日前譴責北韓不顧國際社會反對、違反聯合國安理會決議，執意推進核飛彈開發云云）；但卻不施壓阻止（連川普都說北京要協助解決，乃輕而易舉），淨做表面文章，惹火美日韓諸國，到了南韓為國安考量同意部署「薩德」進駐（美國務院亦在日前公開表示，重在防衛，而非以攻擊為主），則又暴跳如雷，猶一再恐嚇和經貿報復，包括禁止赴韓旅遊，取消兩國間的包機航班，而供地給軍方部署薩德的南韓第五大集團樂天集團，也受到激烈抵制，多家在中國門市停業，並威脅其他韓國企業，三星和現代汽車等集團等要小心。南韓介於美中兩大之間（對美國和中華人民共和國的出口佔其總出口近40%），自倍感掙扎。

然則，北京對平壤始終處於矛盾的兄弟情結，未必能管得住，但絕不會讓外人插手。像王毅日前對北韓一而再把飛彈射到日本「經濟海域」，還三不五時軍事挑釁南韓；等到這次「薩德」真的進駐了，反嗆：「美國準備好跟北韓硬碰硬了嗎？」呼籲南北韓重回談判桌，美韓軍事活動「雙暫停」云云，其護北韓「金三胖」的心態，表露無遺！ 若說南韓熱門總統候選人，包括文在寅、安熙正、李在明和安哲秀，其中一人一旦勝出，便會有改變「薩德」的部署意圖，倒也未必，因為此一時彼一時也。 當初在朴槿惠任內，可說是「內外交煎」的動盪局面，貪瀆頻傳，政績亦差，民心浮動，而「挾美自重」之餘，自讓民眾反感。加上「閨密門」弊案的延宕多時，亦造成經濟衰退民生困苦，此時允准美方部署「薩德」，當然招致在野黨派反對的理由和民怨，畢竟「槍炮不如麵包」使然。

如今朴槿惠遭彈劾落幕，但北韓卻仍繼續軍事挑釁，而中華人民共和國又頻頻以經貿報復南韓，致使參選總統者語調已隨民意轉向，強調要國防安全和生活安定！像文在寅和盧武鉉一樣過去主張南韓應積極和北韓對話，並在美國與中華人民共和國之間極力保持平衡；上次大選則以些微票數輸給朴槿惠，雖在去年認為在當時的政治形勢下部署「薩德」，並不合適。但今天的南韓媒體報導，文在寅反對「薩德」的立場近來有所轉向，暗示會接受「薩德」部署的計畫 而相當於省長的南韓忠清南道知事安熙正，為最近政壇竄起的新黑馬。

據韓國蓋洛普2月10日發布的民調，僅落後最大在野黨「共同民主黨」前黨魁文在寅。但因年輕（51歲）又務實有為，頗受選民青睞；比較重視美、韓同盟的重要性，近日也表示尊重首爾與華府達成在南韓境內部署「薩德」的協定。 另一有「韓版川普」之稱的城南市長李在明，是人權律師出身，對於「薩德」持中立偏向反對立場，未來若勝出，自會轉向「務實」（因生米已煮成飯，「薩德」預計四月部署完成，新總統要60天後才揭曉）；他與川普最相似的特點在於，兩人都很善於利用網路與社群媒體，都成功打響知名度，實力不容小覷。

至於以批判南韓政府與財閥勾結起家的安哲秀，於2015年創立的國民之黨，去年4月南韓國會選舉時，一舉拿下兵家必爭之地全羅道（即「湖南地區」）的25席席位，成為第三大黨。因爭議性多，在總統大位聲勢上則落後文在寅、黃教安、安熙正、李在明等人。另力挺朴槿惠的代總統黃教安，在一片「倒朴」聲中，南韓媒體，認為勝出機率不大。

今天媒體亦報導，北韓周一（6日）發射導彈後，日本海上自&#34910;隊已與美國海軍航空母艦卡爾文森號戰鬥群，在東海舉行聯合軍演，被指是用來警告北韓及牽制北京。顯然川普鷹派團隊，正採用美日韓的軍事、經貿同盟模式，以穩定朝鮮半島情勢，而俄羅斯的態度亦已轉向樂觀其成，因此北京的強硬施壓南韓，顯然搞錯對象，反激起南韓朝野的團結，促成「薩德」的塵埃落定，誰當選新總統都一樣要支持，所以呷緊弄破碗，北京得不償失！

中國成買俄羅斯 d 軍品啦

作者bluecat5566 (少冰半堂本剛)
看板KoreaStar
標題[新聞] 少時太妍Po樂天糖果照 遭中國網民喊抵制(非原標)
時間Fri Mar 10 19:38:11 2017

媒體名稱：蘋果

新聞連結：

記者姓名：
(若有則必須貼出)
曾宛如

新聞全文：

少女時代太妍Po樂天糖果照 中國網友激憤喊抵制

南韓與美國合作部署「薩德」防禦系統，引發中國全民反韓，至少39家中國
樂天門市被中國當局勒令停業，在這敏感時刻，韓團少女時代隊長太妍，在
IG上Po了樂天糖果的照片，誇讚它的美味，「呀，你今天為什麼這麼好吃…
這樣下去要都吃掉了」，被中國網友解讀她挺樂天，娛樂博主接連發文要她
的中國粉絲看清歐膩，開始有激進派網友稱國家面前無idol，發起抵制令，
讓她陷入爭議中。（曾宛如／綜合報導）

心得或評論(選填)：

如果我沒記錯的話太妍是韓國人阿......
推 yutin2121: 養樂多（？）口味也很好吃！ 03/10 19:40
推 OoJudyoO: 呵呵呵 這糖果台灣有賣嗎 03/10 19:40
※ 編輯: bluecat5566 (111.249.236.74), 03/10/2017 19:41:19
→ Irene309: 解讀什麼啦XD是FBI還是中情局XD 03/10 19:41
推 JSeung: XDDDDDD 韓國人難道要支持中國嗎 03/10 19:41
推 taesun: 我也想吃糖果 03/10 19:41
推 m59147563: 而且糖果上面寫了謝謝 感覺是要跟粉絲道謝的 03/10 19:41
推 bgyiyi1996nn: XDDDDD 03/10 19:42
推 tung8086: 我呵呵,韓國人不能吃韓國糖嘛? 有病真的要治~ 03/10 19:43
推 qaqatt001: 這宣傳真棒 我想買來吃了XD 03/10 19:43
推 piggybean: ............................. 03/10 19:43
推 OoJudyoO: 巧克力棒pocky比較好吃 lotte是蛋黃派和多多糖XD 03/10 19:44

對 還有蛋黃派 可惡 你害我想吃了

一直都覺得美國同北韓夾埋

屌，而家你拎支槍指住我，我問朋友借件避彈衣着都唔得，覺得我着件避彈衣係侵略性行為囉

中共冇左毛魔
玩政治又唔夠智慧
家下自食惡果
真心快撚啲摺埋咪出黎獻世啦

夾又好唔夾又好
都係代表支那垃圾技不如人
氣數已盡